點解車仔麵嗌得越多餸， 反而個餸嘅份量越少

明明我畀多啲錢想食多啲餸， 反而每一個餸的分量少咗

淨係叫一個餸 嗰個份量反而會多啲

明明我畀多啲錢佢賺

因為冇位放

合理化煙幕

驚你個胃擺唔到咁多餸

唔係佢多餸就比少d你

係見你咁窮嗌得一個餸就會比多d你

正如你嗌淨麵，個麵都會比多2成左右你

呢個係以前d車仔麵希望客人點都食得飽，一貫嘅做法，流傳到而家

容量不變你要擺新入去就要攞返啲舊嘢出嚟

任嗌㗎喎

其實車仔麵檔都係但求打個和，希望大家有餐飽飯食

之前黃子華有講過

sor呀 我篤錯負皮

有冇人覺得譚仔三哥嗌兩餸 但每個餸份量被減半好趕客？

因為個碗無位

邊間黃店？

麵尊啦屌

但呢個明顯唔合理啦. 人地用爆谷做例子, 細杯200g 賣10蚊, 500g 賣12蚊, 俾多兩蚊, 一個就賺多兩蚊, 另一個就食多300g.

豬柳強同豬柳漢堡, 8蚊就豬柳加蛋, 淨豬柳反而1x蚊, 可以吸引消費者買豬柳強.

但上面車仔麵呢個例子, 好明顯係錢俾多左, 份量少左, 理論上變相吸引唔多消費者消費更多喎. 但錢就俾老細賺到盡.

所以我會食淨餸

燒味雙拼都少過單拼啦

但佢兩個餸係收足兩份錢
燒味雙併單拼爭幾蚊

搵多個伴咪得

單餸食到後面會唔想再食果隻餸 食厭左

雙餸/三餸會樣樣都食得開心 0岩0岩好

當然就比班吸血鬼當係加價藉口

餐廳任何嘢加大都係呃錢

原來錢作怪有一集都有講呢個問題。

Law of diminishing marginal ultility

岩，燒味唔同車仔麵，燒味飯加幾蚊想要單拼既double 份量燒味，諗下都知無咩可能

冇位只係呃鳩你 當你傻閪

唔識搵多個碟放？ 食韓國餐幾十個配菜咪又係幾十隻碟

有俾錢架大佬

所以我通常食麵叫一餸，最盡兩餸

cls真定假

叫一餸 同男朋友交換

咁少夠食咩

比你咁講，成件事即刻好L感人

唔夠再食埋佢果份

我想喊呀

其實都合理既
叫多樣餸係想食多款多過食飽d

係咪架
似係一乾三濕啲fd

加錢多餸嘅意思係多咗唔同類型嘅餸

叫兩餸係最抵食同開心

三餸以上等於比人呃

分開上唔得既

我係要分量多 唔好懶醒

所以都係一餸算 牛腩都幾多
叫3餸 D牛腩少撚到

唔該可唔可以幫我推兩推吖~
[反駁會員Nobleman] [長文] 拒絕被孤立 停止失敗主義 只有戰爭才可生存- 分享自 LIHKG 討論區

我知，但點解嗌得越多餸，反而個餸份量越少？

擺撚到明又係特登寫出黎搏做潮文啦
但係其實又on9又尷尬

你食一款餸咪平d，食多花款咪貴d ，個價錢唔係淨係計量
Sorry for 1999

真
譚仔冬菇最抵食

自己拎個桶去

蕭生咪一樣餸多到呢

食多幾款餸就係個吸引
合理化煙幕就係幫老細係成本冇點變嘅情況下賺到盡

Muv

我由細個已經咁諗呢樣野真係好on9

而家顧客覺得唔合理

邊際效應

駁唔到

呢個真 起碼呢個係我以前食開嗰間舖頭個老細係咁講

新潮文

我最多三樣餸

錯

點解唔可以1餸價錢食2個餸，
我唔介意將我1餸原本個份量減半，
我只係想用1餸價錢食2個餸

可能因為係商家角度set5蚊係一個對食客黎講係相對合理既價，而份量減少既話商家亦唔會因為咁賺少左
係商家角度去睇，你加5蚊比多個餸（當係手打魚蛋）
而個量同一餸一樣既話（姐係5蚊加多六粒比你咁）佢會賺少好多，甚至少過你叫一餸
但如果開到10蚊你又覺得太貴唔想嗌
所以set 5蚊多個送，但每樣送都少d份量
比個食客既感覺就係食多左花款（而又大機會夠飽肚，所以少d會諗到係蝕左同懷疑呢樣野唔合理）
咁所以set 個價做5蚊吸引到你買多餸又可以賺多dd？
所以人多數食完都會覺得食多左樣野，又飽肚，而且都只係加5蚊所以都唔會覺得唔合理
唔知咁諗岩唔岩

譚仔炸醬好似都係
越多餸越少炸醬

記得十鳩幾年前有個補習天王就係抵呢個case賣廣告，唔知有無人記得

不過佢咁set好似忽略左d本身比得起貴d 但想兩個餸份量都唔會少左既人

佢d 冬菇係鮮冬菇吧 平野黎wor

根本咁嘅邏輯就係唔撚得
食呢方面韓國先係最撚大方
韓國餐廳食乜嘢都好 啲小菜都任你食 一嚟就幾碟
喺香港飲食業仆街孤寒啫
睇吓韓國人啲小菜文化

因為而加都大把人食

一碗陽春麵

咪撚臭係
去韓國玩食嘢食得爽快好多 啲小菜想食幾多都得 擺喺到由得啲客自己夾

經濟學原理

睇 #71

所以每加一個餸應該要俾愈多折扣

加餸就係個淨豬柳包

生意黎
俾多啲野你好似份量大咗

高質

關咩事
邊際係講緊越多你比願意比越少錢去買
咁理論上應該調轉

一乾三濕

廢老: 眼闊肚窄,就係浪費食物,但係錢我就要賺足!

俾多左既錢買既只係選擇，唔係份量 (華人做生意真係好狗）

同叉雞飯一樣，只係原本一半份量換成另外一份

真㗎

睇完topic即刻諗起Kevin ko

因為擺明要賺多你幾蚊

E.g 雲吞麵有四粒雲吞$22, 如果你叫雙拼就會係兩粒雲吞, 兩粒魚皮餃, 但係收貴你$4

讀經濟有教，我見咁耐冇人講以為係吹水post

十幾年前
後生岩岩出身
做體力勞動工作
中午去雲吞麵鋪lunch 12蚊碗
食一碗細蓉加二碗淨麵
仲比中學生笑
個2碗淨麵係3個麵餅
多謝老細

由細細個開始已經知呢樣道理
因為你俾多左錢，係多左選擇
而唔係多左份量

所以不嬲食車仔麵同燒味飯
都係叫單拼，係份量最多
之後屋企人叫另一款單拼
咁就可以以最低嘅價錢
去食最多嘅款式
而份量又唔會少左

又黎？

係呀... 任嗌㗎嘛...

你試過叫單餸 / 淨麵未？

鳩upper

一間間，我有間幫襯開
五餸起會另外俾個碗裝起啲餸，無話扣少啲

睇 #71
即時諗起 補習天王 kevin ko
雙拼條片

經濟學： 為一棵樹放棄一個森林？
都好經典

過橋車仔面囉

佢教得好生動
好易明

喺香港做生意要賺到盡一盡係咁，跟本你俾多兩個餸，（$5* 2）$10食物材料成本只係$2 ，賺$8！

你叫6個餸$30，食物材料成本$6 ，賺$24

一個人食一碗麵佔用鋪租不變，應該要令你覺得不停想加餸

我做嘅就會2個餸（$5/個），3-8個餸（$4/個），9個以上$3/個，份量一樣吸客為主

可惜香港人做奴隸多，唔公平出現都唔出聲！

咁嘅營商手法其實可以去海關投訴，因為你合理期望係加10個餸與加1個餸，食物份量係不會改變。

咁你咪買兩碗囉

難得既認真POST
由細到大通常都係食個間車仔麵既最低消費就算 越叫越多每樣得2舊咁仲唔爽

出前一丁加5蚊都係
本身出前一丁嘅成本都唔洗5蚊，仲未計原本個麵餅（米粉/通粉/普通即食麵）俾佢拎走左

但車仔麵一般唔會話加5蚊有多個餸
例如佢set咗10蚊一份咖哩魷魚
你叫一餸又係10蚊
叫5餸嗰份魷魚都係10蚊

因為你比多左嘅錢係買選擇唔係買份量

召喚高式卡

其實正常，你要人地員工夾多幾野，直接增加員工工作嘅難度同出錯率，導致最終損耗增加，都仲未計你增加員工工傷嘅機率，講真你賺撚到仆街喎。

我代個老板屌返你都仲得。

合理同良心係2樣野
我諗根據d咩經濟學老細逼到d員工無償OT禮拜六日返工都叫合理

一樣份量先叫合理化煙幕

叫得多，餸仲多過面......
可以叫4樣餸淨食餸

同年代

難分真與假
有撈面碗湯篇潮文既影子

多餸，多咗行政費。

雞翼呀魚旦呀個d應該有規定幾多粒既
叫多餸個陣叫呢類應該唔會差太遠

但牛腩豬腸個類應該無計 所以佢份量著量比番少d

建議樓主
例如想食6個餸
搵多5個fd每人叫一餸
再比較一下

燒味飯都係咁樣？

咁你咪搵間有得分開上既鋪囉

人地有無表明分量會多先

點唔關事
你係咪fail左econ

用文字記下對親人的思念

希望手足可以返嚟食

用經濟學「邊際回報遞減定律」(The law of diminishing marginal return）解釋：你食每種餸（假設6粒）既邊際滿足感（Marginal Satisfaction） = 6、5、4、3、2、1分

一碗一餸既滿足感=21分
一碗兩餸（假設各3粒）既滿足感= （6+5+4）+（6+5+4）= 30分

果9分差異就係收多你既錢喇

邊可能少咗滿足感反而增加

因為車仔麵係買多款
唔係買多份

竟然仲有人記得高式卡

你老尾食果間16座車仔麵...難食都算
一個餸最少成10蚊...逼人最少叫三餸
我比成十蚊得一條腸仔 屌你老母

打手都係諗住打番個和

譚仔都係

同埋佢越整越多款。成本會大左

黃子華？

任嗌架喎

之前食過間野
雲吞麵有5粒雲吞
雲吞魚蛋麵有4粒雲吞
雲吞牛腩麵得番3粒

上述雙拼配搭都試過兩次
所以應該唔係偶爾比錯

跟住之後都剩係嗌雲吞麵算

一見到就有呢種feel

良心到癲咁佢

一個餸會比足100%
叫2個餸個每餸得50%
3個餸每個餸得番33.3%
原此類推

係商人角度
佢本身比你叫二/三餸麵已經係著數左比你

唯有叫啲冇得俾少嘅餸
餃子之類
一份係兩隻就兩隻

可能以前係咁，但依家絶對係為著賺到盡睇下以前個麵幾錢依家幾錢就知

車仔面都可以睇到香港人既生活指數低左.

二十年前面底8-12蚊, 3-4蚊一個餸, 以前明知叫多餸每隻餸少左唔介意仲覺得俾多幾蚊就可以試多款好鬼抵, 叫到4個以上碗唔夠裝用碟上俾你覺得真係好燃滿足.

而家一餸都差多40蚊, 叫多兩個餸成五十幾但感覺只係多少少餸就好不甘.

因為你食劃單車仔面， 食當面嗌餸嘅就冇呢個問題

出去食嘢其實冇必要計點食抵啲 最緊要自己食得開心 個價錢又接受到
其實你點嗌佢都係賺 無謂令佢賺少啲但自己唔開心

奸商羅 碗得咁大
加餸錢 貴在人工
唔撚係 物料價格

食到第四件牛會開始悶

Dominion

一個餸單調程度100%
兩個餸單調程度50%
三個餸單調程度30%

如此類推

邊個話叫多樣餸就一定會俾多d份量你

某程度上係，雖然以前都好多仆街，但都好多好人，善良嘅人，做街坊生意唔洗下下賺到盡。

正確嚟講係互助精神強好多，你俾下嘢我，我俾下嘢你。

如果講香港故事有排講，睇電視都知，以前香港係好多家庭作業，可能今日接得多單（輕工業）穿膠花，食得好啲，又可能聽日冇單，食得差啲。

港英政府基本上就係唔理你（好撚自由），乜都唔理，黑警收規/陀地都係華人嚟，基本上可以話冇任何規管，同鬼佬世界係平衡時空，但佢哋又唔會收到香港人稅（收唔到），之後慢慢發展先多咗公屋，教育之類，但基本上都係唔鳩理你班華人。香港係好撚自由，好多時你唔撚搞到佢哋基本上真係唔鳩理你。

一群難民，乜鳩都冇只好互助，所謂嘅人情味，就係今日借支豉油俾你，聽日就到你借俾我。因為資源短缺，而生嘅共享經濟。

（共匪管治下教嘅支那人就去搶鳩咗你支豉油，仲要唔撚還，望住其他人餓死，佢就會開心）

因為比多咗既錢係用嚟買口味

咁你應該冇食過豆卜

紅磡置富黃店興隆車仔麵
$36 4餸
舊炒蛋拳頭咁大
豬紅同豬皮都6、7舊
叫幾多餸都唔會少
飽到嘔

第一次聽

Maxmize你既utility 知道啲餸既份量多你會食唔曬 然後utility減少

如果我嗌到某個數量嘅餸，係咪會減到得返個麵？

你加錢嗌多餸
個價值唔係反映落個份量到
而係反映更多唔同嘅嘢可以食到 滿足度增加

細個讀中學個陣就係 見我地學生哥 d河粉勁撚大碗

我就係鐘意單餸......

我試過三餸飯全部要同一樣隻款唔比我

車仔面想比三份錢全部要同一款要多D又唔比...

食野最憎N個餸

例如我叫兩份豬紅，佢係咪淨係比一份嘅份量我，但收我兩份錢

車仔麵要另外叫碗淨餸先抵食

我而家食牛雜都係食兩串都唔食一碗
啲碗入面多羅白好唔抵

叫雞起雙飛 明明都係得一碌鳩 但係就要加錢

冇夠多人洗碟

係邊際報酬

利申無讀過econ

個姐姐幫你不斷夾其他野 唔辛苦咖？人工錢黎

同燒味一樣姐

我一早就破解左呢樣野
例如我今日想食牛腩+大腸，
咁我就叫單餸，牛腩麵，佢就會畀100%份量牛腩我，跟手食2舊牛腩先就大叫小2你漏左畀大腸，因為我食過佢唔會夾返走啲牛腩，佢就死死氣畀50%份量大腸我，咁我就食左100% 牛腩，50%大腸，
比你1開波50%牛腩50%大腸抵

合理化煙幕係原本3餸18蚊，但4餸只係20蚊，啲人覺得加2蚊多一種餸好抵，其實果2蚊商家佬係淨袋冇任何成本喎。唔係呢個情況喎

正解

新港式車仔麵，叫米線

一餸是皇道
譚仔成碗雞肉 抵

Exactly
分開叫第二個餸 穩賺